<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: usa | Fightmaster's blog]]></title>
  <link href="http://fightmaster.github.io//categories/usa/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fightmaster.github.io//"/>
  <updated>2014-09-08T23:23:28+04:00</updated>
  <id>http://fightmaster.github.io//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[{"name"=>"fightmaster", "url"=>"https://twitter.com/old_fightmaster"}]]></name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Полторы комнаты]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2013/09/16/a-room-and-a-half.html"/>
    <updated>2013-09-16T22:30:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2013/09/16/a-room-and-a-half</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если у вас пусто в холодильнике, на голове проглядывает седина, а вам лишь 25, значит что-то в жизни пошло не так.</p>

<!-- more -->

<p>Я давно уже ничего не писал в этом блоге, с марта. 
В жизни произошла куча событий, и что было не так уже не понять. За это время много раз хотелось написать про жизнь, соревнования, разработку, но общее отвращение к компу, возникающее дома, не позволяло это сделать. Сегодня был такой же отвратный день, но заставил поднять свою задницу к ноуту.</p>

<p>Сейчас я в штатах и все ждут от меня каких-то эмоций, рассказов. Вспомнились слова Мара:</p>

<p><blockquote><p>Но ему не до того,<br/>Про другое мысли.</p></blockquote></p>

<p>Недавно нашел, кажется, определение своего состояния, но оно такое же непонятное, как и само состояние. Однажды вечером, я понял, что чувствовал герой фильма &quot;Полторы комнаты, или Сентиментальное путешествие на Родину&quot;. Я несколько раз видел это произведение, но лишь переживал лирическому герою. Что-то в этом есть, знаете ли. Вы вроде и в &quot;шоколаде&quot;, вокруг вас идет прекрасная жизнь, все доступно, кто-то об этом лишь и мечтает, кто-то вами гордится. А вам нельзя домой еще два месяца, да, всего лишь два месяца. Но также как и Бродский, вы понимаете, что ничем не поможете больной старушке, детям, жене, да и вообще близким. Это состояние обреченности. Вы позвоните, улыбнетесь, скажите что все хорошо, вам ответят также взаимно.</p>

<p>Ты ходишь ежедневно по ресторанам, можешь ходить по паркам, красивым и чистым улицам, но ты никогда не крикнешь слова из песни &quot;Зато как погуляли!&quot;, неохото делиться эгоистичной радостью. </p>

<p>Вообще, в америке все другое. Начиная от унитаза, заканчивая отношением людей к природе и окружающим. Для меня это просто приятно, чрезвычайно приятно. Очень часто ощущаю себя как на соревнованиях, где 98 процентов людей разделят с тобой последний глоток воды или просто подбодрят тебя улыбкой или приветствием. Бежал, кажется вчера, встретил велосипедиста, друг другу улыбнулись и сказали доброе утро. И ты бежишь сразу как-то быстрее и веселее. Не припомню такого у нас. За одну пробежку можно встретить с десяток-два белочек. Пару раз видел скунсов, зайчат. Белки забавные, иногда прячутся от меня за дерево. Наверное, это два самых главных впечатления. Остальное - &quot;ерунда, дело житейское&quot;.</p>

<p>Ну вот, кажется что-то да и написал, хочется верить, что это конец долгого молчания. Надо бы подбить прочтенные зимой лекции в блоге, опубликовать тонну материала по тестированию, паттернам. Поживем немного и узнаем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
