<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: kindle paperwhite | Fightmaster's blog]]></title>
  <link href="http://fightmaster.github.io//categories/kindle-paperwhite/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fightmaster.github.io//"/>
  <updated>2014-09-04T20:16:16+04:00</updated>
  <id>http://fightmaster.github.io//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[{"name"=>"fightmaster", "url"=>"https://twitter.com/old_fightmaster"}]]></name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Amazon, или клиент всегда прав]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2013/10/30/amazon-or-the-client-always-right.html"/>
    <updated>2013-10-30T22:00:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2013/10/30/amazon-or-the-client-always-right</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня я хочу рассказать одну историю. Она не претендует на всеобщую истину, но я явно не первый с кем она случилась. При этом она еще идет, ее конец никому не известен. Я знаю точно, что спустя два-три дня я не смогу заcтавить себя написать этот пост.</p>

<!-- more -->

<h3>Amazon и kindle</h3>

<p>У меня достаточно ограниченный бюджет, и есть определенный список вещей, которых я хотел бы приобрести в штатах. Электронная книжка одна из таких. В России есть аналоги, но они дороже, и рука не поднимается на покупку. Последние два года моя мама активно пользовалась Pocketbook, но так случилось, что повредился экран. Поэтому, принял решение привезти два киндла. А тут еще в октябре вышло второе поколение paperwhite.</p>

<p>Наконец-то настал тот день, когда я заказал книжки. Спустя недельку они были бесплатненько доставлены.</p>

<h3>Впечатления</h3>

<p>Я скуп на эмоции. Легкая, очень даже, в чехле уже ощущается вес. Можно отключить подсветку, и paperwhite превратиться в обычный kindle. Пробовал читать при свете, в абсолютной темноте, мне очень понравилось. Страницы открываются очень быстро. Легко получилось загрузить книжки, послав их на email от kindle.com, добавив таким образом их в облако, через какое-то время они синхронизировались.</p>

<h3>Ложка дегтя</h3>

<p>Не хотел открывать вторую книжку, так как подарок. Но решил проверить на наличие дефектов. И у второй книжки оказалось 3 белых точки, одна заметная и две другие менее. За два месяца пребывания в штатах я уже наслышан про отношение американцев к клиентам, будь это кафе или магазин, да и сам был свидетелем. Но все равно очень сильно расстроился. </p>

<h3>Клиенты и служба поддержки amazon</h3>

<p>Так как телефон для меня можно вычеркнуть, пробуем через сайт. Для таких как я на амазоне удобная формочка в &quot;flow&quot; стиле. Пару раз пробовал ее заполнить, один раз даже предложили оформить возврат. В итоге, я выбрал вариант написания сообщения в службу поддержки. Написал кратко, в русском стиле, так и так, пришел брак.</p>

<p>Сразу пришел ответ от робота, что вам ответят в течении 12 часов.</p>

<p>Спустя несколько часов я получил письмо. Менеджер многократно извинялся, что так получилось. Амазон сожалеет о том, что мой киндл с браком. Не мог бы я им позвонить или написать в чат, чтобы они смогли узнать детали. Дальше извинения за то, что меня вынуждают им еще раз написать, и они ни в коем случае мне не отказывают.</p>

<p>Эта вежливость в американском стиле, даже если вы что-то уроните в кафе, официант моментально принесет свои извинения. Вы наступите в магазине кому-то на ногу, перед вами извиняться за то, что помешали вам пройти (такое со мной было в первые дни приезда). Я ненавижу фальшивость слов и эмоций, но здесь я совершенно не испытываю презрения.</p>

<p>Так вот, на следующий день, вечером, я сделал несколько фотографий своего киндла, чтобы описать проблему. А днем решился написать в чат, так как появилась свободная минутка перед обедом. Описал кратко, что так и так, белые точки, что уже обращался и т.д. Мне сказали, мол спокойно, сейчас все решим, переспросили о втором ли &quot;издании&quot; киндла я говорю и переключили на другой отдел.</p>

<p>И тут самое интересное. Знаете, что я услышал после традиционных &quot;hello and welcome&quot;? Конечно: &quot;How are you doing today?&quot;. И мы несколькими фразами перекинулись о том, как у кого дела. С одной стороны, я привык слышать это в кафе или еще где-то. Но вот после русского саппорта, где испытываешь только ненависть после, я был приятно удивлен.</p>

<p>Вежливость, вежливость, вежливость была попутчиком во всем разговоре. Мне сразу сказали, что нет никаких проблем, я могу сразу же его поменять на новый. Спросили согласен ли я на это. Я рассказал, что я очень переживаю, что не успею получить новый киндл, так как уезжаю скоро (через 3 недели). И тут настало время для второй шоковой терапии. Не беспокойтесь мол, мы высылаем товар, не дожидаясь возврата. Вы получите его уже в эту пятницу (а время среда после обеда).</p>

<p>Дальше следует обмен пожеланиями провести хорошо этот вечер, что всегда велкам, мы вам поможем, чем сможем.</p>

<p>После закрытия чата приходит письмо, где среди многочисленных извинений, есть ссылка на лейбл, который необходимо наклеить на коробку на почте. Как я понимаю, помимо обратного адреса, там и &quot;проплата&quot; за доставку, и так далее. Также приложена инструкция, как я могу быстро найти ближайшее почтовое отделение, и ссылка на &quot;перезаказ&quot; киндла.</p>

<h3>Придумаем завершение истории</h3>

<p>Даже если вдруг в пятницу не придет книжка, я не расстроюсь. Весь оставшийся день я в приподнятом настроении, даже пост написал. И как заметили друзья, был бы я американцем, амазон приобрел новых покупателей в моем круге общения. У меня даже желания сказать: &quot;Ох, эти тупые мальчики и девочки в саппорте&quot;, - нет. </p>

<p>К сожалению, у нас я двадцать минут слушаю музыку в телефоне, потом 20 минут убеждаю девочку, что проблема не на моей стороне, и что я раз в неделю им в течении месяца звоню, они приходят и чинят.. А если у вас не окна и не работает интернет, вам просто хана. Ох, я даже не помню, был ли я доволен службой поддержки в России по какому-либо вопросу?</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
