<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: run | fightmaster's blog]]></title>
  <link href="http://fightmaster.github.io/blog/categories/run/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fightmaster.github.io/"/>
  <updated>2014-02-02T11:44:10+04:00</updated>
  <id>http://fightmaster.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[fightmaster]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ohio River Greenway 5K]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io/blog/2013/09/28/ohio-river-greenway-5-k.html"/>
    <updated>2013-09-28T23:50:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io/blog/2013/09/28/ohio-river-greenway-5-k</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В четверг взяли и зарегились на 7 благотворительный пробег, за два дня до старта.</p>

<!-- more -->


<p>Как я понимаю, в штатах существуют &ldquo;скопления маленьких городков&rdquo;, непрерывно связанных друг с другом. В них множество маленьких парков и скверов. Но вот конкретно в New Albany длительно побегать не очень и получится. Длина набережной где-то миля. По саму городу в разы приятнее бежать, нежели в Саратове. Людей на улице нет, если и встречаешь, то смотрят адекватно. Но отношение людей к бегу и к бегающим, другая тема. Машин нет и дышится легко. Проблема в том, что тротуар внезапно кончается, а маленькая дорога также внезапно превращается в 6 полос. При этом это может быть даже не хайвей, где пешеходам вообще запрещено находится. Но тем не менее, бежишь и думаешь, а можно ли тут бежать и немного неприятно от самой дороги.</p>

<p>На машине можно доехать тут до очень популярного для бега парка, но и там круг 5 км. Если вам надо побегать 15-20 км, это немного надоест. Да и машины у меня нет.</p>

<p>Небольшое отступление для велосипедистов из Саратова, в соседнем &ldquo;скоплении городков&rdquo; велодорожка тянется на сотни миль.</p>

<p>В общем родился проект, объединить 4 моста через Огайо пешеходно/беговой/велосипедной дорожкой вдоль реки, 3 городка. Длина этой дорожки 7.6 мили. На данный момент проект готов на процентов 75-80, по моим ощущениям. Избегал в разные дни процентов 60, очень понравилось. Действительно красивые виды на реку, дамбы, просто пробегаешь то по красивой набережной, то вдоль леса, то через парк, то по насыпному холму.</p>

<p>Самое обидное, что именно наш городок сейчас отрезан от львиной части маршрута. Не хватает мостика через почти засохшую речушку и 1 или 2 км асфальта.</p>

<p>Так вот, именно в поддержку строительства мы и собрались бежать. Я сто лет не участвовал в соревнованиях по бегу, а для друга это был вообще дебют.</p>

<p>Я совершенно не представлял как мне бежать. С приездом в штаты уделил большое внимание бегу. А потом еще нашел программу и подходящий план тренировок, направленный на увелечение скорости на дистанции полумарафона. Так как отсутствие скорости &ndash; самая большая моя проблема. Я могу бежать долго-долго сейчас с одной скоростью, при этом скорость от прежних тренировок никак не изменялась, увеличивалась лишь выносливость.</p>

<p>За неделю до старта у меня тренировка (первая в таком плане) состояла из 6 ускорений по 400 метров, с отдыхом по 3 минуты (медленный бег). Скорость на этих отрезках была: 3:18 мин/км, 3:58, 4:06, 4:32, 4:22, 3:58. При этом после 3 ускорения, я думал все бросить, так как сил не было.</p>

<p>За 3 дня до старта были снова ускорения, только 5 раз по 3 минуты. В среднем это было по 750 метров. На этот раз я был опытнее и подошел с умом и скорости были: 4:36, 4:42, 4:35, 4:37, 4:52. В минуты отдыха я бежал спокойно по 6:30-7:00. И средняя скорость вышла 5:30. Но при этом после каждого ускорения я очень сильно уставал, что и заметно на последнем отрезке.</p>

<p>Может и к лучшему, что мы зарегистрировались на соревнования в последний момент. Время на раздумья с какой скоростью бежать особо не было. Сначала я хотел попробовать бежать все 5 км с 5:30 мин/км. Потом подумал, что можно начать с 5 минутами и попробовать не умереть на финише. Я надеялся, что азарт соревнований положительно скажется на этом.</p>

<p>Традиционно вначале все рванули вперед, я постарался не гнаться за лидерами. Тем не менее все равно оказался где-то в первой двадцатке. Первый километр был пройден за 4:53. Передо мной была большая группа лидеров, которая дальше бежала с той же скоростью как и я. Совсем близко, в метрах 50 был мужчина. Рядом со мной бежала женщина и маленькая девочка. Таким составом мы начали медленно &ldquo;съедать&rdquo; соперников.</p>

<p>2 км мы пробежали за 5:11. Женщина стала прибавлять в скорости и немного оторвалась от меня, мне бежалось легко, и я подумал, почему бы не поддержать эту скорость. Группа лидеров стала рассыпаться постепенно. Перед нашими глазами мелькала вдали девушка, с детьми, а в метрах 100 парень. Его то мы и решили догнать к 3 км, преодолев его за 5:02. 3 км оканчивался небольшим подъемчиком и разворотом на финиш. Перед ним раздавали воду, я хлебнул глоток, остальное вылил на себя, так как становилось уже жарко. В этот подъем я и прибавил, догнав женщину и парня, оценив одновременно отставание от остальных, их состояние и мои шансы догнать их. В принципе, они все это время бежали не намного быстрее меня, и можно было догнать их за эти 2 км, главное самому ускориться.</p>

<p>Сначала я быстро настиг человек 3, и прошел их спокойно. Следующей целью был мальчик в метрах 50, отставший от основной группы. Я решил постепенно увеличивать скорость, чтобы не переборщить и не умереть к финишу. Так как мы бежали в обратную сторону, то теперь можно было махать, кивать, кричать что-то встречным. Это подняло мое настроение и, наверное, помогло обмануть организм, что он бежит уже на пределе своих возможностей.</p>

<p>Мальчик, узнав, что я его догоняю, решил сопротивляться, хотя и сил у него уже не было. Это лишь помогло еще взвентить мою скорость. Группа впереди уже хорошо рассыпалась, и мы к ней особо и не приблизились, даже мне казалось, что отдалились. В итоге 4 км был пройден за 4:49, а скорость на самом 4 км уже была 4:25 мин/км. Тем не менее, я хотел попробовать догнать группу из 3 человек: девушка, парень, мальчик. Уже выбигая на набережную (метров 750 до финиша), я понимаю, что парня накрыло и ему хреново уже. Это заметил и мальчик, который тоже ускорился. При этом девушка убегала от обоих. Я увеличил еще скорость, одновременно думая и осозновая, что меня может хватить лишь на метров 200 только. Но, за каких-то 400 метров я смог отыграть у них метров 100 форы. Когда до них оставалось метров 5, я подумал, что надо еще ускориться, чтобы пройти их как локомотив, иначе они могли попробовать сесть на &ldquo;хвост&rdquo;. Не представляю откуда взялись силы, но я еще прибавил.</p>

<p>Впереди в метрах 10 была та самая девушка. Как мне потом рассказали, все на финише ей кричали и подбадривали, когда я пустился за ней. Но я так долго догонял ее, что было обидно остановиться в двух шагов от цели. В итоге по каким-то неизвестным мне обстоятельствам я на финише смог развить скорость до 3:23 мин/км, обогнав девушку, даже привизя ей несколько метров. В итоге последний км был преодолен за 4:04, а вся дистанция за 24 минуты. Я попал в десятку финишировавших, что очень приятно.</p>

<p>Больше всего порадовали скрытые возможности скоростного и затяжного финиша. Я до сих пор не могу сопоставить время последних 2 км и тренировок на ускорения. Спортивный азарт делает порой что-то невозможное.</p>

<p>Отличные фотографии с события можно посмотреть <a href="https://plus.google.com/100147839796222341099/posts/2839RM31rQc">здесь</a>. Из них  понял, что над техникой бега надо работать и работать, увы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
