<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: марафон | Fightmaster's blog]]></title>
  <link href="http://fightmaster.github.io//categories/marafon/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fightmaster.github.io//"/>
  <updated>2017-11-06T11:08:43+04:00</updated>
  <id>http://fightmaster.github.io//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[{"name"=>"fightmaster", "url"=>"https://twitter.com/old_fightmaster"}]]></name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Марафон Мучкап-Шапкино-Любо! 2017]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2017/11/06/muchkap-2017.html"/>
    <updated>2017-11-06T11:00:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2017/11/06/muchkap-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>О марафоне Мучкап-Шапкино-Любо!</p>

<p>На Мучкап планировали ехать изначально, но после неудачного выступления в Москве, хотелось взять реванш и реализовать свой потенциал и труды на тренировках. Необходимо было поставить все же точку в этом году, а именно разменять 3:30. Знаете, есть у марафонцев некоторые отсечки, быстрее 4 часов, 3:30, 3:15, 3:00 и так далее. За год сбросить с 3:52 до 3:30 вполне возможно, но необходимы усилия, терпение, а самое главное вера в себя и в тренера.</p>

<!-- more -->

<p>Последние три недели не внушали оптимизма, длительные заходили в темпе по 5:05, для заветной цифры 3:30 нужно бежать из 5 минут на километр. Самое главное, я не чувствовал сил прибавить, а вот усталость и отсчет на тренировках (остался еще 1 километр) присутствовали. Поэтому, за неделю до старта я решил не бежать за заветной цифрой. Это очень важно, самому принять решение, оценив свое состояние, морально подготовить себя. Мне НЕ хотелось ползти на зубах до финиша или выворачивать себя наизнанку. Тренер, Олег Григорьев, согласился и дал установку бежать для удовольствия и строго по ощущениям, как я умею. В итоге целились на 3:35.</p>

<p>В день отъезда позвонил Сергей Катков и дал указания, бежать хорошо, не давать себе слабины. Мол бежишь за себя и меня. Тут закрались мысли, а не попробовать все же бежать в диапазоне 5:00-5:05, если будет погода и силы.</p>

<p>Погода была 0-2 градуса, холодновато. Хотелось хотя бы +5. Но в этот раз я подошел ко всему очень собрано. Точный набор гелей, с пониманием когда и что съесть, 2 пакетика соли по чайной ложке против судорог, 2 дозы протеина после забега, вода и молоко. Приехал за 10 минут до старта, туалет и я в боевой готовности :).</p>

<p>Первые 2 км бежим по центру Мучкапа, делая 2 круга. Зрители подбадривают, не гонюсь ни за кем, но тем не менее темп высоковат, сбиваю его постепенно и к 4 км выхожу на целевой темп. Зато согрелся. </p>

<p><img src="/img/posts/2017-11-06-muchkap-2017/3km.jpg" alt="3 км дистанции"></p>

<p>Затем все достаточно скучно. Равнину бежал по 5:00-5:01, в первый подъем по 5:16, под спуски по 4:50. Дышалось свободно, впереди меня работала группа ребят из 4-5 человек, они тоже бежали по 5 минут. Но в какой-то момент начал уходить от них.</p>

<p>Пару слов о зрителях. Мучкап проводил нас ансамблем с гармошкой, женщины и бабушки так классно пели Катюшу.. Ох… Второе село не прилегало близко к дистанции, жители приехали на автобусе. И звонко и задорно нас поддерживали! Затем была деревня, где пару мужиков немного накатили, но это позволило раскрыть им русскую душу.. Как они кричали все вместе… Это было супер! Я как человек эмоциональный, мне это крайне необходимо, бежишь и получаешь удовольствие!
Еще один момент, красивый ход организаторов, “Тихоходов” запустили на 1 час раньше. В основном это ветераны, кому за 70 или новички. Я их смог встретить дважды. Бежишь и поддерживаешь их. В отличии от молодых, на мой “Хоп-хоп-хоп”, ветераны также отвечают. С ними можно поговорить о чем-то пару секунд. Это настолько заряженные люди на жизнь, бежишь и наполняешься силами, поверьте!</p>

<p>На 22 км добегаем до Шапкино.. Я распаковываю пакетик с солью и меня снова выключает, как и в Москве, может не так сильно. Маловато запил водой. На 24 км становится хуже.. Хочется заорать от обиды. Какой-то роковой километр для меня, второй подряд марафон на нем меня выключает. Темп резко падает 5:02-5:02 и сразу 5:07-5:08(под спуск)-5:03(спуск). И тут я начинаю думать головой, что у меня в запасе есть UltraGel, пробники выдавали на 4 ПП на Самба Трейл и призерам соревнований. Гель является разработкой местных ученых и команды ProCat. В нем 500 ккал, а самое главное он с “многоразовой” крышкой. И тут я думаю, раз в нем так много ккал, я могу совсем чуть-чуть попробовать, и этого должно хватить, и пункта питания с водой необязательно ждать. Этот момент оказался  ключевым в этот день, я словно оживаю. Начинаю постепенно возвращаться в нужный ритм. А тут, 27 км и снова деревня, где “подвыпившие” мужички :). Не, там было больше 20-ти человек и дети. В общем целая команда! Их слышно и видно было за 500 м. Это придает сил и ускорение. Я уже не чувствую болевых симптомов. После деревни первый подъем. Я делаю его по 5:07-5:05-5:04-5:03! Тут я понимаю, что вновь вернулся в гонку, и на этих положительных эмоциях я бегу аж до самого финиша, периодически попивая UltraGel. Спуски вновь “раздаю” по 4:50. После этой деревни я начал обходить одного за другим. Очень многим не дался этот тягунок, люди буквально “вставали” на нем. На 32 км я выпиваю гель high5, их до 24 км пил каждые 5 км перед пунктами с водой. В целом, после 27 км, я начал получать удовольствие от бега, я бежал на положительных эмоциях, они несли меня вперед. Старался всех подбодрить, прекрасно понимаю, что “выключить” на марафоне может любого и по разным поводам. У кого-то забились ноги, кто-то не рассчитал силы, и так далее.</p>

<p>Я хорошо изучил профиль трассы, на 35-36 км ждал меня еще один подъем, основательный. Вбегаю его за 5:12-5:07. Здесь ноги стали забиваться. Вспоминаю, что UltraGel еще и магний содержит, вроде как. В середине подъема делаю пару глотков. </p>

<p>Дальше спуск, и я вижу по часам, что иду очень хорошо. И есть шанс выбежать из 3:30, надо не дать себе слабину. Пара классных кроссовок Hoka и подготовленных ног выдают финиш по 4:49 (спуск)-4:49 (спуск)-4:39 (спуск)-4:46 (спуск)-4:40 (спуск-равнина)-4:42 (в подъем/равнина) и заключительные 300 м по 4 минуты. На одном из километров на спуске кто-то крикнул вслед, “Hoka рулит”. И правда, кроссовки шикарны. В самом Мучкапе успел еще добрать несколько человек. В этот раз никакой марафонской стены, если исключить 24-26 км. Когда ты финишируешь на крыльях, без доли усталости, это не забывается. Жаль, что фотографов было маловато. Финишное фото на память было бы кстати.</p>

<p>В результате 3:29:20. Какие-то подробности можно узнать на сервисах:</p>

<p><a href="https://connect.garmin.com/modern/activity/2293380257">Garmin Connect</a>.</p>

<p><a href="https://www.strava.com/activities/1261999798/overview">Strava</a>.</p>

<p>Страва в заголовке выдает время в движении, оно на 1 минуту меньше.. Пожалуй, это незапланированный  пит-стоп 30-50 секунд + время на ПП. </p>

<p>Какой вывод… Главное было пробежать этот марафон в удовольствие, я не загнал себя на первой половине дистанции. Пробежал ее медленнее, чем в Москве. На второй, перетерпел неприятные ощущения, и когда вновь обрел силу, оставалось лишь раскрыть свой заряд энергии. И невозможное стало возможным. Еще 2 года назад я пробежал полумарафон за 1:52, проиграв 70-ти летнему ветерану… Можно и Нужно приближаться к старшим товарищам, брать с них пример.</p>

<p>Кстати, после марафона ноги очень хорошо себя чувствуют. Как отметил Олег, значит потенциал есть, будем дальше работать. Через пару недель уйдем в базовый период подготовки, чтобы стать еще ближе к рубежу 3 часа.</p>

<p>Небольшой расклад по 5 км отсечкам:</p>

<ul>
<li>1-5       24:16, </li>
<li>6-10      48:59 (24:43), </li>
<li>11-15     1:13:47(24:48), </li>
<li>16-20     1:38:55(25:08), </li>
<li>21 км     1:43:51, </li>
<li>21-25     2:04:10(25:15), </li>
<li>26-30     2:29:38(25:28), </li>
<li>31-35     2:54:31(24:53), </li>
<li>36-40     3:18:41(24:10), </li>
<li>41-42     3:28:03(9:22)</li>
<li>22-42     1:44:12, </li>
<li>42.35     3:29:20</li>
</ul>

<p>Из таблицы видно, что первая половинка быстрее второй всего лишь на 21 секунду. Также как первая и последняя десятка примерно равны.</p>

<p><img src="/img/posts/2017-11-06-muchkap-2017/finish.jpg" alt="После финиша"></p>

<p>Этой небольшой историей поддержим инициативу Димы Брегеда: #рюкзакзатак и #anythingispossible. </p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
