<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | fightmaster's blog]]></title>
  <link href="http://fightmaster.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fightmaster.github.com/"/>
  <updated>2013-03-31T23:04:51+04:00</updated>
  <id>http://fightmaster.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[fightmaster]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[25 лет спустя...]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.com/blog/2013/03/03/happy-birthday-2013.html"/>
    <updated>2013-03-03T21:57:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.com/blog/2013/03/03/happy-birthday-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На днях мне стукнуло 25. Приятно было получить поздравления от коллег по работе, друзей, и ооочееень старых друзей, с котрыми видешься раз в несколько лет.</p>

<!-- more -->


<p>На работе подарили шикарную футболочку с отголосками гитхаба.</p>

<p><img src="http://dl.dropbox.com/u/59987544/Photo%2001.03.13%2C%2011%2020%2057.jpg" width="300">
<img src="http://dl.dropbox.com/u/59987544/Photo%2001.03.13%2C%2011%2021%2005.jpg" width="300"></p>

<p>Также прошло уже 2 года, как я оставил проект f-legion.com. Сейчас я уже о нем не вспоминаю и не жалею о своем поступке.
Как я это оцениваю спустя время? Сложно сказать, это был первым и самым мощным поступком моим, когда идеологические ценности оказались выше материальных.
После этого я не раз совершал внутренние победы над самим собой. Отчасти, это было и самоуничтожение, ведь я отказался от ребенка, которого воспитывал и растил 5 лет, практически с самого рождения.
Иногда мне жаль, что я не могу его изменить и сделать лучше, а мог бы.
Никому я там уже не нужен, возможно, это и хорошо.</p>

<p>Вчера, 2 марта, сын занял 2 место на первенстве области по у-шу. Эх, тяжело мне с ним дается все, но вроде мой новый график работы и занятия с ним дают результат. И кстати, именно в этот день, как 1.5 года нет моего отца и его дедушки, которого он безумно любил...
Эх, как мне его не хватает, знали бы вы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Поехали!]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.com/blog/2013/02/09/go-go-go.html"/>
    <updated>2013-02-09T17:36:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.com/blog/2013/02/09/go-go-go</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>О создании личного блога мечтал последние два года. За это время в личной жизни и на работе много всего произошло.</p>

<p>Итак, со вторника я начинаю читать лекции по php. Благодаря github и octopress я надеюсь мечта идиота сбудется,
и блог начнет свою жизнь.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
