<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: design patterns | Fightmaster's blog]]></title>
  <link href="http://fightmaster.github.io//categories/design-patterns/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fightmaster.github.io//"/>
  <updated>2014-08-28T08:58:15+04:00</updated>
  <id>http://fightmaster.github.io//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[{"name"=>"fightmaster", "url"=>"https://twitter.com/old_fightmaster"}]]></name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Как увидеть и применить паттерны проектирования?]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2013/09/19/how-to-see-and-apply-the-design-patterns.html"/>
    <updated>2013-09-19T23:22:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2013/09/19/how-to-see-and-apply-the-design-patterns</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Anthony Ferrara aka ircmaxell опубликовал пост <a href="http://blog.ircmaxell.com/2013/09/beyond-design-patterns.html">Beyond Design Patterns</a>, прочтя который я не cмог промолчать. Он настолько попал для меня в десятку, что моим эмоциям и восторгу нет предела.</p>

<!-- more -->

<p>Я снимаю шляпу перед Энтони, так как он сформулировал кратко, понятно, доступно мои мысли, которые я стараюсь донести до своих ребят в последнее время.</p>

<p>Многие программисты знают кучу паттернов, перечитывают банду четерех, но при этом никогда не понимают как это применить, когда и в какой ситуации. Я и сам эту книжку перечитываю/перелистываю ежегодно для освежения материала. Хочу отметить, что каждый раз нахожу что-то новенькое для себя. В этом году пришел к выводу, что нельзя в банде четерех читать реализацию паттерна, особенно человеку, который первый раз берет книжку. Абсолютно неважно, как это реализовывать. Главное понимать, знать и ощущать: что? где? когда? зачем? и почему? Своим &quot;протеже&quot; я даже запретил читать реализацию. Если вы точно скажете: &quot;ага, запахло паттерном Хранитель&quot;, вы всегда откроете книжку или гугл, и посмотрите реализацию. Но уделяя большое внимание при чтении реализации, разбираясь в каждой запятой, вы забываете самое главное: что? где? когда? зачем? и почему? Поверьте, придет время, когда вам нужно будет применить паттерн, тогда вы откроете этот каталог и сделаете как вам лучше.</p>

<p>Простой пример, сегодня утром меня попросили совета по проблеме. У ребят возникла какая-то задача, они совместно ее решали, нарисовали uml диаграмму, чтобы затем обсудить. Первые слова, которые прозвучали: &quot;У нас есть объект, нам нужно иметь возможность сохранить его состояние и при возможности откатиться до него&quot;. Фраза уже сама по себе отвечает на вопросы &quot;что нам нужно и зачем&quot;.</p>

<p><blockquote><p>Не нарушая инкапсуляции, фиксирует и выносит за пределы объекта его внутренее состояние так, чтобы позднее можно было бы восстановить в нем объект.</p><footer><strong>[Банда четырех. Паттерн Memento. Назначение. 2012 г.]</strong></footer></blockquote></p>

<p>В среднем раз в неделю я задаю вопросы ребятам на код ревью: &quot;а что делает код? почему именно он это делает? а что можно еще изменить?&quot;, с целью обратить внимание на содержание кода и существующих в нем предпосылок к чему-то. Все лежит на поверхности, нужно лишь знать чего вы хотите, что вам нужно, или что делает уже существующий код.</p>

<p>Поэтому, если вам нужны еще советы как перейти от теории к практике, гоу: <a href="http://blog.ircmaxell.com/2013/09/beyond-design-patterns.html">Beyond Design Patterns</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
