<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: трейлраннинг | Fightmaster's blog]]></title>
  <link href="http://fightmaster.github.io//categories/trieilranningh/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fightmaster.github.io//"/>
  <updated>2017-04-23T18:28:40+04:00</updated>
  <id>http://fightmaster.github.io//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[{"name"=>"fightmaster", "url"=>"https://twitter.com/old_fightmaster"}]]></name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Маркотх 2017, 80 км]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2017/01/23/markoth-2017.html"/>
    <updated>2017-01-23T16:00:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2017/01/23/markoth-2017</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Диалоги с тренером, Олегом Григорьевым (команда 42run.ru)... За три-четыре месяца до...</p>

<ul>
<li>В каких соревнованиях хочешь участвовать в этом году?</li>
<li>Не знаю, осенью буду проводить соревнования по бегу, может, в местных поучаствовать.
...</li>
<li>Есть еще в середине апреля старт, мне было бы полезно туда съездить как организатору. Но там 80 км, мне не рано?</li>
<li>Ты и сейчас готов, к середине апреля точно будешь готов бежать!</li>
<li>Ладно, я подумаю еще.
...</li>
<li>Я долго думал и заявился на 80 км...</li>
<li>Я у себя давно пометил, что 16 апреля ты бежишь.</li>
</ul>

<!-- more -->

<h3>Подготовка</h3>

<p>Как-то осенью тренер сказал, что сейчас будет немного скучная пора, мы медленно побегаем, но это очень нужно, потом будет веселее. 
Ну я то только за... Пришла поздняя осень и началось веселье... Безумное кол-во ОФП, СБУ, силовых упражнений, ускорений в гору. 
Ускорений все больше и больше, все разнообразнее и разнообразнее, главное, что они всегда в гору. 
И как тут не вспомнить, что кто-то сейчас тренируется в Турции, а не в сугробах Заводского района.</p>

<p><img src="/img/posts/2017-04-19-markoth-2017/IMG_1742.png" alt="Раннее утро"></p>

<p>В какой-то момент я понимаю, что превращаюсь в крокодила, сжирающего все на своем пути, пока не сбалансировал и не прочувствовал питание для каждого вида тренировок.
Так как кто-то много работал, то тренировки по медленному бегу ушли куда-то на задний план и в прошлое.
Но просто так никто из нас сидеть не может без дела, поэтому 2 беговые тренировки превратились в прыжковые на стопах. 
А что, и сердце тренируется на невысоком пульсе, и стопы укрепляются, а про силу воли и продолжительный режим работы я вообще промолчу. 
Довели этот изврат на тему до 30 минут за тренировку. Чтобы соседи хоть немного отдыхали от меня, выходил несколько раз на стадион Торпедо.
Люди бегают круг за кругом, а ты прыгаешь и прыгаешь, а они все смотрят и думают, он вообще нормальный? 
Мне кажется, у нас с некоторыми было соревнование, кто кого и кто дольше...</p>

<p>Спасало лишь то, что есть воскресение, и кто-то после длительной тренировки в декабре понял, что ни разу в 2016 не плавал в Волге, а потом и не смог остановиться.
Это было местное блаженство, а затем же день полноценного отдыха, когда даже пресс делать под запретом.</p>

<p>И вот пришла весна... &quot;И кто-то крикнул из кустов, Жираф большой - ему видней&quot;. Ускорения в гору стали исчисляться не метрами, а минутами... Благо тягунков на Кумысной поляне хватает.
А пока ученик тренировал регулярный и своевременный сон, снег начал таять на набережной. &quot;И тут простор для критики немалый&quot; (А. Машенцев), пошли целевые работы на скорость...
Прям будто бы родную сестру в тренера вживили, с мыслями что я слишком медленно бегаю на тренировке.</p>

<p>А там уже и старт подоспел...</p>

<h3>Регистрация</h3>

<p>В эти дни стартовал Des Sables, знаменитая многодневка по Сахаре, это откуда сестренка самовар привезла серебряный вместо кубка.
Я помню, был в начальной школе, мы дровами его растопили, чай заварили на балконе. Вот было время!</p>

<p><img src="/img/posts/2017-04-19-markoth-2017/des-sables.jpg" alt="Des Sables"></p>

<p>Так о чем я? Приехал в обед, в субботу. Сразу получил коробку, в которой опять не оказалось &quot;ничего&quot; полезного, за исключением спасательного одеяла и номера. 
Встретился с ребятами: Дашей Жуковой, Денисом, Олегом Черновым. Погулял с ними, сделали интересную экскурсию, пути которой останутся в нашем узком кругу. 
Ну и фотки на память, на удивление получилось хорошими и задорными.</p>

<p><img src="/img/posts/2017-04-19-markoth-2017/pered-startom.jpg" alt="Перед Стартом"></p>

<p>Завтра они сразу уезжали, поэтому не судьба их было встретить. Пожелали удачи друг другу. 
Из Саратова стартовал еще Дима Ливеровский, самый быстрый и подготовленный, у него тоже по плану была пробежка, очень надеялся с ним столкнуться в это время. Но не сложилось.
Пробежал по набережной, по рыбацкому причалу, это тот еще номер. 
Бежишь и боишься, а не зацепят ли тебя на крючок. Зато проверил координацию и реакцию. Все в норме.</p>

<p>Дальше сборы вещей, выложил фотографию и ушел. Перед этим стартом волей-неволей пришлось рассказывать окружающим, куда еду и зачем, все желали удачи и верили в успех.
Долго думал, является ли этой нагрузкой дополнительной или нет, пришел к выводу, что возвращаться ни с чем уже не получится. Главное избежать травм, а дальше тренировки должны дать эффект.</p>

<p><img src="/img/posts/2017-04-19-markoth-2017/clothes.jpg" alt="Вещи"></p>

<p>О брифинге можно прочитать в самом конце, там, где я недоволен. Перейдем дальше.</p>

<p>Так как нужных мне вещей в стартовом пакете не оказалось, пришлось сделать попытку домашней заготовки.
Для этого мне нужен был скотч. Пришлось идти искать его, нашел лишь в третьем магазине. 
Говорят, прогулка перед сном полезна, избавляет от мыслей, предоставляет возможность побыть с собой в незамкнутом пространстве.
Вернулся поздно, оставил дело на утро и, естественно, не успел соорудить достаточную нужную вещь. Пришлось во время гонки полагаться на свою память.</p>

<p>Разговор с тренером, &quot;звонок другу&quot; СпортМиру, маме, жене, две таблетки мелаксена и я вроде как сплю. Тут я скажу про Саратовское время и +1 час.
О люди, это такой плюс, оказывается. Старт в 5:30 по МСК, но по нашему теперь 6:30, а в 7 утра у меня последние 2 месяца все тренировки начинаются.
Да и спать надо ложится в 20 вечера, а для тебя уже как бы 21. Лег, конечно, позже, из-за скотча, но все равно. 
Перед сном составил список дел на утро, что не забыть сделать и взять.</p>

<h3>Завтрак</h3>

<p>Будильник на 3:20-3:25 по МСК. В планах в 3:30 завтрак в столовой, в 3:40 до 4 сборы, до 4:20 одеться и все заклеить, в 4:20 стоять и сдавать на проверку снаряжение, в 4:40 отправление.</p>

<p>Ну в целом успел кое-как выбежать из номера. Очень долго клеил ноги. Левая нога заклеилась хорошо, а правая нет. Что-то мешало, переклеил, все равно что-то не то. Это еще аукнется потом.
В итоге в 4:20 выбежал вниз и присоединился к партии &quot;дураков&quot;. И как тут не вспомнить рассказ Черного Лукича про партию дураков: &quot;Вот у всех партий есть Устав, а у нас Отдохнув&quot;.
Обещанной проверки снаряжения перед посадкой нет, люди как идиоты с угрюмыми лицами сидят и ждут 20 минут, а в такое время каждая минута сборов дорога как никогда. 
Автобус прибыл чуть раньше 4:40, мы загрузились и ждали еще минут 10. Стоит отметить, что никто не опоздал, все прибыли вовремя. 
Мест хватило не всем. Может, кто лишний сел, не на свой рейс. 
Во всяком случае, на участников повесили браслеты со временем трансфера, а проверок не было.</p>

<h3>Проверка снаряжения</h3>

<p>Вроде первый автобус должен был прибыть чуть ли не на час раньше, но почему-то проверка снаряжения еще не закончилась у предыдущей партии участников.
К слову, проверка была с одной стороны формальной, с другой непридирчивой. Участники с полной честностью объясняли, что они в брюках-самосбросах, а штаны для обязательного снаряжения в рюкзаке.
Мне кажется, если я был бы в пуховке, ее сочли за обязательное снаряжение. Но свисток потребовали показать на рюкзаке.
Отмечу, что две или три палатки было на старте. Одна из них точно для участников, но без разделения на М и Ж. Кто-то был немного смущен.
Мы успокоили его, что спортсменам в принципе пофиг на его полное оголение. С другой стороны были волонтерши, которые явно могли бы быть смщуены, или как были бы спортсменки в такой же ситуации?</p>

<p>В заброске у меня лежал батончик от Zero, который надо съесть было в автобусе, я забыл, пришлось есть во время переодевания. 
На финиш у меня заготовлена теплая одежда, пачка молока, пакет протеина, пустая бутылка под молоко и бутылка пива, два банана.</p>

<h3>Старт</h3>

<p>Напутствие было каким-то неплохим, но вот сейчас вспоминаю, а был ли хоть один фотограф? Вертолетика точно не было.
Ну да ладно, про этот пункт читайте также в конце.</p>

<p>Перед поездкой я проанализировал дистанцию в Google Earth, качество снимков достаточное высокое, также было много фотографий, видимо оставленных во время разведки и постановки дистанции.
Прикинул, что из 12-ти часов смогу выбежать при хорошей погоде.</p>

<p>Начало 2.5 км вниз по асфальту, где я выливаю половину воды из каждой бутылки и выбегаю из 5 минут на километр, лидеры убегают по 3 с небольшим. Кстати о конкуренции: приехали на старт сильнейшие трейлраннеры России, сильные любители: Вергилюш, Ивакин. 
В общем, компания хорошая и приятно было их увидеть всех вместе. Со своей скоростью я был где-то в середине нашей сотни. 
Пульсометр решил не тащить, пульс чувствую хорошо и без него сейчас, а гонка длинная, решил не тратить заряд часов на обработку пульсометра. </p>

<p>Далее набираем 350 м высоты за 1.5 км, Strava подсказывает, что уклон даже 49 процентов где-то был.
В наше время вершина в облаках, но видимость хорошая. Подъем уже начинает надоедать, разметки нет на нем, и туда ли мы идем в тумане? 
Скорость в среднем вышла выше 4км в час, шли на хорошем пульсе.
Я чуть-чуть сбавил скорость в какой-то момент, но из-за высокого градиента медленее идти уже не было смысла, пульс как ни крути будет высок. Пришлось терпеть.</p>

<p>Фотография этого подъема сделана, видимо, с дистанции 30 км.</p>

<p><img src="/img/posts/2017-04-19-markoth-2017/1-uphill.png" alt="Перед Стартом"></p>

<p>Дальше спуск, вначале трава, скользкая от инея, но кроссовки держат марку. На выбор у меня были прошлогодние гоночные Salomon Fellcross и модель 14 года Scot Azitec Lite 2014, которую я прикупил прошлой осенью. 
Выбрал Salomon из-за более хорошего протектора и защиты носка, обещали много грязи и камней. 
На спуске кричу несколько раз &quot;Справа&quot; и улетаю вниз.</p>

<p>Чтобы вам было понятнее, как большинство улетело мимо дистанции... Градиент 30%, даже у меня скорость из 5-6 минут, какая скорость была у лидеров, мне сложно представить...
По 3 минуты? Тут &quot;Т&quot; образный перекресток, естественно мы налево дальше вниз. Через 50 метров после лужи разметка и мы уходим дружно навверх по разметке. Градиент 8-13 градусов, дорога беговая. 
Лично я видел на этом перекрестке при такой скорости только ленточку и спину налево, дальше снова ленточку. 
Ну кто на такой скорости будет доставать навигатор и трек? Кто будет ждать подвоха с перехлестом дистанций?
В моей голове: если я убегу не туда - разметки не будет, развилка с 30 км значительнее позже. Нас НЕ предупреждали, что мы можем уйти на финишный участок 16 км.
Градиент 30 градусов, Карл! Кто обратит внимание, что на разметке стрелочки были в другую сторону, тем более после слов на Брифинге - мы старались сделать так, чтобы стрелки на ленте были по движению.
А самое обидное, что 2 км назад на совершенно бесполезном для нас пункте питания стояло 5-6 человек. 
Ну, может, тем, кто бежит 16 или 30, им нужен этот пункт, у ребят уже будет солнце и воды не будет. У нас еще 6 утра нет и 1 л воды почти у всех.
Кто-то писал, что волонтер не успел дойти... Откуда он шел, мы никого не обгоняли и не видели спустя 40 минут на перекрестке. 
Бросили бревно поперек, если не ошибаюсь, побежали дальше.</p>

<p>Как вернулись назад? Случайно... Кто-то сказал: &quot;у меня трек в стороне.&quot; И мы пытались убедить себя и других вернуться.
Кто-то кричал: &quot;сказали верить разметке&quot;, я заметил, что направление на разметке вниз. Если правильно понимаю, мы поднимались по спуску 16 км.
В итоге, на перекрестке наша группа снова разделилась. Кто-то пошел дальше возвращаться, а я дальше вниз. 
Тут мужики, лесники или кто-то еще, сказали, что мы первые.... Тут я понимаю, что-то не так. 
Соучастник говорит, что надо снова возвращаться. Мы опять делимся на две группы.
В итоге находим дорогу в нужном направлении.</p>

<p>Здесь я первый раз обращаю внимание на правую ногу, делаю остановку и говорю ребятам идти дальше без меня, я догоню.
Снимаю носок, вроде все правильно лежит, что натирает, не пойму. Отдирать лейкопластырь тоже опасно для будущей грязи. 
Скорее всего, один уголок плохо лег и тер мне весь день. Теперь у меня там протерто до &quot;мяса&quot;. Зашнуровал заново все, думаю оставлю до врача на пункте питания.</p>

<p>Догнал ребят быстро на подъеме, тут и более бодрые спортсмены начали догонять. Узнаю Александа Ивакина, говорит 7 лишних сделали. Идет с одной палкой, бодрее.
Там уже и пункт питания с водой от пейнтбольного клуба. Самый позитивный пункт, имхо. Перед спуском к пункту был один из немногих красивых видов по ходу гонки. 
Остальные оставались за спиной все время. Приходилось оборачиваться, чтобы хоть что-то увидеть.</p>

<h3>Когда хочется что-то есть</h3>

<p>В районе пейнтболистов я потерял 2 геля Арена. Собирался съесть один, открыл замок, но отвлекся на красивый вид и забыл.
Опомнился чуть позже, а в кармашке 1 гель из 3 остался... Печаль... Пытаюсь производить расчеты, следующий пнукт с едой через 15 км где-то, это 2 часа. 
Надо есть этот гель и заедать конфетами, в рюкзаке есть запасной гель еще. Что-нибудь придумаем, успокаиваю я себя.</p>

<p>И тут кто-то снова чуть не убегает в другую сторону. Опять спуск, опять T перекресток, пропашка или просека большая. 
Я вижу разметку, направление стрелок на ней влево. Попутчик убегает вправо, я кричу ему. Останавливаемся. 
Смотрим, чуть правее такая же лента натянутая с направлением направо. &quot;Вашу мать...&quot; и там много слов в голове, кто так делает. 
Приходится доставать телефон и смотреть трек вновь. Видимо, развилка очередная. Опять ни указателей, ни человека....</p>

<p>Долго ли коротко ли, лесная часть марафона привела к трассе, и первому серъезному пукнту питания. Ну это он в легенде серъезным был, а так...
Упрекнем организаторов еще чуть позже, волонтер был отличным, сказал, что мы где-то 45-е и идем плотно. Я налил себе воды, развел регидрона, взял с собой кураги, банан и пошел в путь, вверх.
По карте это был 25 км, по часам ровно 30 км и 4 часа 15 минут.</p>

<p>Память подсказывала постоянные спуски и подъемы на этом участке, в конце все это безумие венчалось горой &quot;Безумная&quot;.
Вот за подход к горе можно поставить организаторам твердую 5. Шикарнейший вид издали на нее, все минуты подхода жалел, что на этот раз без камеры, и телефон хорошо упакован в рюкзаке.
Сначала гора выглядывает из-за холмов. И я, бросая фразу попутчикам: &quot;А не на тот пик нам лезть? Вроде точки ползут...&quot; &quot;Да нет, сейчас подбежим, там полого будет&quot;, - отвечают они.
Спускаясь к подъему, насчитываю на горе 20 человек, засекаю, за сколько залезу сам, оценив отрывы. Подбежали ближе, уклон впечатляет, карабкаемся...</p>

<p>На подъеме догоняю &quot;Мишку&quot;, у милой девушки на рюкзаке сидит плюшевый мишка и смотрит на меня.
- Привет Мишуткам!
- (улыбка) Привет.
- Медвежонку хорошо там ехать!
- Да, какому-то медведю нужно было худеть!</p>

<p>Чуть выше, уже на самой вершине бежит другая девушка. Обгоняю перед спуском. Вершина пройдена за 20 минут где-то. Спуск начинается сквозь лес, такой же крутой, как и подъем. 
Тропа натоптана, деревья помогают не катиться кубарем. Хорошо, что трава и земля сухая! Иначе была бы совсем другая история.</p>

<p>Дальше уже спуск по диагонали склона, по тропке. Помогаю немного палками держать равновесие и пролетаю мимо участников.
А тут и злосчастный пункт питания. Моя вода почти закончилась. Допиваю остатки, заливаю... Ем немного колбаски, сухофруктов.
Изотоник ужасный на вкус, какой-то порошок, разбавленный. Я даже не знаю, что за производитель... Даже Энергия шла бы лучше.
Сделаю примечание, это мнение также высказывали окружающие попутчики. Я задумался, а действительно стоит делать изотоник на пунктах питания, кто вообще пьет? Тем более если бормотуха. 
Экономия или неопытность волонтеров?</p>

<p>Дальше спуск, я понимаю, что начинает мутить. За несколько дней до этого попалась статья или интервью, где говорили о вреде питания на спуске. 
Разбалтывается все внутри и организму, который уже не первый час работает, это только вредит и усугубляет положение. 
Но так как вариантов не есть не было в связи с петлей и потерей гелей, то пришлось...</p>

<h3>Грязь и броды</h3>

<p>Пожалуй, тут первый раз &quot;накрывает&quot;. Дорога вроде как под спуск, а бежать больно из-за живота. Заставляю держать хотя бы темп осеннего рогейна. 
Терпеть до обещанной грязи 7 км, дальше, думаю, грязь будет, пешком надо будет идти, не стыдно будет. Иногда ничается водичка под ногами.</p>

<p>Вообще, самое время рассказать о дорожном покрытии и в чем была сложность для меня. Оно было очень часто, если не большую часть, каменистое, что-то вроде естественного щебня. 
И это как-то изматывало организм в целом. Стопы были готовы к нагрузке, и до самого финиша к ним не было претензий. 
Единсвенно, на спусках начинали болеть кончиков пальцев, именно ногти. Кто-то допустил ошибку, забыл записать &quot;педикюр&quot; в список утренних дел.</p>

<p>Грязь не начиналась, на ровном участке меня прошли несколько людей, но за одного я зацепился. Нам суждено было пройти вместе до самого последнего подъема, а это почти 25 км.
Он бежал быстрее меня, по 6 минут на км, но переходил на шаг. Я бежал 7-7:30 минут на км. То я его обгоню, то он меня. 
В какой-то момент мы вошли в лесную часть, что намекало на начало грязи. Я остался один к тому моменту. 
Начали появляться бесчисленное количество бродов, каждые 100-200 метров. Мысли были о том, что скоро уже середина по графикам, и через километров 10-15 гонка только начнется.</p>

<p>Как не вспомнить слова Ольги: &quot;Съешь конфетку&quot;. Ну я съел, единственное спасение от одиночества. Хочется пить, но эта вода вообще не идет в меня.
Возможно, это была чисто психолигеческая реакция организма, не знаю. Я не различаю запахи, не требователен к вкусам, но эту воду пить не мог. 
Когда добежал до спасительного пункта, на вопрос &quot;Вам долить до полной?&quot;, я буквально крикнул &quot;Вылить нафиг&quot;!!! Но это было еще не скоро.</p>

<p>В каком-то броде я опускаю голову в воду, так как жарко. Через несколько метров чувствую, меня шатает из стороны в сторону.
Думаю - во, приплыли. Смотрю на пальцы, считаю их, не двоятся. Ощущения шатания сохранялось несколько минут. После этого только умывания.</p>

<p>В какой-то момент я перезагрузился, не помню как, но мы с парнем вновь встретились и пошли вместе. Кажется, я его догнал, и он решил не отставать.
Движение вместе сближает, даже можно ни о чем не говорить, вы движетесь, ваш мозг забывает о многом, он отдыхает от мыслей, которые вынужден вырабатывать во время одиночества.
Если на тренировках бег и одиночество едины, сосуществование с самим собой вдали от внешнего мира в удовольствие, то на соревнованиях порой это генерирует чрезмерную усталость.</p>

<p>Мы бодро добрались до участка, фотографию которого публиковали в группе. Такой был каменистый коастеринг по берегу. Очень понравился.
На нем мы начинаем добирать людей одного за другим, как-то нехотя. Вон спина, а вон еще спина, а вон еще двое.</p>

<p><img src="/img/posts/2017-04-19-markoth-2017/coastering.jpg" alt="Коастеринг"></p>

<p>Выйдя на спуск, кстати земляной, попутчик бежит по 6 минут, я чуть медленее, но из 7. Это был не азарт, а перезагрузка.
Организму легко и весело. Прям перед пунктом питания левая нога уходит по колено в грязь... Вот так вот..</p>

<p>Ремарка о фотографах, на всей дистанции не было ни одного... Даже на пунктах, которые на трассе.
А эта грязь, разве не находка? Вид у меня был красивый :).</p>

<p>Фотография с постановки дистанции, местами так было.</p>

<p><img src="/img/posts/2017-04-19-markoth-2017/mud.png" alt="Грязь"></p>

<p>А тут и пункт питания. Мой попутчик уже почти уходил, я залил себе воду, что-то закинул в себя и вперед, может нужно было больше брать? Не знаю...
Развожу в одной бутылке изотоник, в другой регидрон.</p>

<p>Это был уже 58 километр по часам. Следующий пункт, сказали, будет на последней вершине, через 10 км. Начался участок тяжело, как обычно. Потом вроде ничего так, разбежался.
Я думал бродов будет меньше, так как мы должны начинать по чуть-чуть набирать высоту... 
Но нет, все оказалось наоборот, просто против течения стали идти.
Бежать становилось вновь сложнее, вновь кризис. Сбивали ритм броды. Через броды переходим шагом, с одной стороны тяжело бежать через них, с другой попадаются большие камни, а они очень скользкие.
Выходишь из брода и заставляешь себя начачинать бежать, а тут сразу новый брод. Иногда броды длительные, куском по руслу реки.</p>

<p>Постоянно стараюсь держать старых попутчиков в 50-100 метрах от себя. Это стимул и ориентир не давать организму &quot;заснуть&quot;.
Сейчас, некоторое время спустя, думаю, что мало тут пил. Кончики пальцев на ногах чувствуются, ноги устали от каменистой поверхности, бедра наливаются усталостью.
Я вроде и съел еще гель, но как-то мало. Надо было много пить. Выходить из кризиса как-то нужно. Вспоминаю Волгу и купание.
Думаю, надо бросить рюкзак и минуту просто полежать полностью в воде. А тут и глубокий брод, старого попутчика накрыло конкретно, больше я его не увижу, кажется. 
Он пытается ополоснуть бедра. Я ему советую просто сесть, говорит промокнет все. Я этого не боюсь, тем более рюкзак остался выше воды.
Отсчитываю ровно минуту. Встаю и бегу дальше. Через пару минут меня догоняет бодро мужик, Стас вроде. 
Делимся задором друг с другом, рассуждая о девушках. Ставим целью добежать все же до заката, а то как разглядим красавиц? 
Обсуждаем трейлы, приглашаю на Самбу, рассказываю о красивых волонтершах и массовости на Эльтоне, привет Славе Глухову :).</p>

<p>В общем, этот перезагруз был самым сильным. Догоняем другого, предлагаем цепляться за нас. В общем, быстро, по 7 минут добегаем до последнего подъема. 
Я сразу говорю, что нам вон на ту вершину :), мне сначала не верят, но я был уверен в этом. Я иду с палками, выхожу первым и задаю ритм. 
Сначала идет дорога, хоть и крутая. Иду по ощущениям, дышу носом и спокойно. Стоит отметить, что всю дистанцию меня беспокил правый локоть, кроме первого подъема.
Старая травма, полученная на футболе вновь дала о себе знать. По сути, все время правая рука работала для симметрии, нельзя было делать толчок.
Но левой рукой еще пытался работать. Далее дорога пропадала и перешла в азиумут через лес. Почти наверху красивая картина, парень сидел на бревне и ел макароны из тарелочки!
Такого я еще не видел, внутри восхищаюсь и завидую. Чуть погодя и пункт питания, последний. Кола, колбасу есть не стал. 
Немного банана, сухофрукты не стал есть. Тяжело есть что-либо.</p>

<h3>Надежда уходит за горизонт</h3>

<p>Ну а дальше, как я и писал, нас ждал взлет, а потом череда крутых подъемов и спусков. Ребята сказали, что они 65 км, на самом деле это был 63 + 5, 68 км. Впереди еще 17.
Вроде начинаю разбегаться по равнине на своей скорости, первый спуск... И от меня дикий крик внутри. Снова спуск, уже очень крутой... 
Я кричу во всех голос, и глазами прощаюсь со своей группой. Понимаю, что беговой трейл закончен, теперь только хайкинг.
Обидно, обидно, обидно. Дальше до финиша лишь вереница людей, которые тебя обгоняют, иногда поддерживают.</p>

<p>Пару слов об эмоциях. С головой нужно дружить, понимаю, что уже ничего не изменить, надо просто заставлять себя двигаться дальше, найти в себе возможность держать темп 6 км в час.
Иногда под пологий спуск все же заставляю себя хоть чуть-чуть бежать, чтобы наверстывать там, где иду медленнее.</p>

<p>Жалею, что за всю дистанцию не было ни одной таблички километража. Уже в парке с динозаврами меня обгоняет &quot;большой&quot; мальчик, оставалось около 5 км.
В итоге, он привез мне 15 минут где-то. Что же привезли остальные? Час-полтора...</p>

<p>Позже меня догоняет парень, Чернышев Федор, идем с ним до финиша уже вместе, спасибо ему. Боль не уходит, боль в бедрах заглушила все боли на кончиках пальцев, мазоли, локоть.
Он идет вниз, я полубегом, негромко покрикивая.</p>

<p>Темнеет, остается 1.5 км где-то.. Уже меньше... Ни музыки, ни света не видно с горы. О, фонарик, волонтер поддерживает нас, говорит еще чуть-чуть осталось. Финиш... Что, это финиш???
Видимо, не только участники 30 км разъехались по домам. Прошу сделать фотографа фото, хоть одно будет. </p>

<p>Рюкзаки на улице, хорошо, что дождя не было. Наливаю колу, беру кулич. &quot;Бананов в продаже нема, придеться кормиться халвой&quot; (А. Машенцев).
Спасают москвичи, они уезжают на такси и есть 1 место, рву с ними с этой дачи.</p>

<p>Попутчики оказались хорошими, веселыми. Один из них &quot;Дитя Болот&quot;, многократные победители Московского Марш-Броска. Весело доезжаем до Геленджика.
В номере уже смог дозвониться домой, мои уже сами позвонили на финиш и узнали, что я финишировал.</p>

<p>Заставляю себя искупаться и сходить в кафе, хоть что-то поесть. Сижу там и вспоминаю ПФО рогейна в Нижнем Новгороде, гречку с тушенкой, чаем. 
Вспоминаю старты, которые мы проводили в Марксе, 200 рублей взноса и все накормлены на финише. А Большая Медведица и Самовар?</p>

<h3>Ложка меда</h3>

<p>Участники сделали этот забег, приятно проводить время в окружении хороших людей. Делиться с ними впечатлениями во время мероприятия, помогать друг другу.</p>

<p>Спасательное одеяло - приятный плюс от организаторов.</p>

<p>Хороший бейджик-брелок для заброски.</p>

<p>Показательный конверт от производителя тейпов. Внутри конверта - два тейпа, инструкция, как ими пользоваться, как и куда можно нанести.</p>

<p>Приятная находка от организаторов - открытка. Единственный недочет с ней, нет памятки, как ее оформить и где оставлять ее. 
Не знаю, дойдет ли мое послание до адресата теперь.</p>

<p>Также не хватает инструкции для гелей охлаждения-согревания.</p>

<h3>Горьковатое послевкусие</h3>

<p>Стартовый пакет, что же не так? Почему я обвинил организаторов в отсутствие полезных вещей? </p>

<p>1) Чем больше дистанция, тем больше обязательного снаряжения. Как не забыть, что нужно положить? Почему не сделать памятку снаряжения?
2) Пункты питания, рельеф, километраж не менее важен участнику на самой дистанции. На уважаемых себя трейлах это делают на номерах, в удобном направлении для участника.</p>

<p>Именно второй пункт я и хотел решить своими силами. В Саратове я распечатал список обязательного снаряжения и два рельефа. Один на руку, другой для планирования.
Хотел на свой рукав приклеить скотчем бумажку с рельефом и пунктами питания. Но не успел...</p>

<p>Фотографов не было нигде, даже на пунктах питания, не говоря о дистанции.</p>

<p>Сколько было пафоса о волонтерах, о медицинской подготовке на пунктах питания. 25-й километр, первый и действительно важный ПП для участников.
Пункт расположен на трассе, в легкой доступности для всех. На нем присутствовал ОДИН человек, ОДИН. 
Он элементарно даже доставать еду из коробок не успевал. Сами себя хозяины. За врачебной помощью к нему нужно было обращаться?</p>

<p>Следующие пункты питания имели по 2-3 человека, без явной опознавательной символики медика. Никто из них не спрашивал о самочувствии и так далее.
Может, я хочу многое, но если заявляется, что на каждом пункте есть врач, он суперподготовленный, то он и должен этим заниматься. 
Спрашивать, не нужно ли чем-то помочь, лишний раз напомнить про мозоли и, может, в разговоре убедить кого-то что-то сделать.
Не буду скрывать, спроси меня обученный человек, что у меня болит, я бы пожаловался на кончики пальцев или мозоль, может, еще на что-то. 
И вдруг получил бы ценный совет. Кто-то, может, нуждался в большем внимании.</p>

<p>Про разметку и особенности я уже описал выше. Не хватало табличек, в основном, &quot;ленточные сопли&quot; каждые 50 метров были хороши.</p>

<p>Финиш... Если уж днем Дмитрий Митяев заявил, что хуже финиша он не видел, что бы он сказал про вечер?</p>

<p>Брифинг заслуживает отдельного внимания. На большую дистанцию заявилось 100 человек, регистрация закрылась раньше срока. 
Самая большая дистанция, после &quot;пугающих&quot; постов от организаторов следовало ожидать аншлага. А зал вмещает 40 сидячих мест, ну и немного стоячих.
Тесно, душно, не слышно ничего. Ну как же так?</p>

<p>И тут мы выходим, и большая вереница людей в очереди на входе, это 30 км и 400 заявленных людей. 
Ну не уж-то вы не знали заранее, сколько мест, зачем вынудили людей приезжать? А кто-то мог из Геленджика приехать.</p>

<p>Да, организовали онлайн трансляцию, но это не отменяет ответсвенности от того, что людей пригласили вникуда.</p>

<h3>Восстановление</h3>

<p>Два дня полного восстановления, затем два восстановительных кросса. В пятницу уже попробовали сделать развивающий бег.
После кроссов ноги стали чувствовать облегчение. В воскресение пробежал 10 км в рамках Саратовского Полумарафона, обновил личный рекорд 5 км на 31 секунду, 10 км на 59 секунд.
Пусть секунды невелики, 43:39, но скорость растет.</p>

<h3>Сделанные выводы</h3>

<p>После финиша было много вопросов, в чем прчина неудачи и так далее. Еще перед соревнованиями я говорил многим, что нельзя прогнозировать что-либо на таких дистанциях.
Не всегда можно предугадать, как поведет себя организм, что может произойти. И я знаю много примеров от друзей и знакомых. Хотя приходит все с опытом, которого у меня тоже маловато.</p>

<p>С одной стороны, меня никто не видел на Савеловых горах этой весной, с другой стороны, в начале статьи я описал свой базовый период подготовки.
Выходя на каждую тренировку, я понимал, что до этого все два года я страдал ерундой, а не подготовкой, вздыхал и думал, что кто-то этим увлекался с детства.
И становилось понятнее каждую тренировку, что теперь хоть появился шанс &quot;догнать&quot; в чем-то тех, кто уже давно не тренируется, а лишь поддерживает форму.</p>

<p>И с этой точки зрения я ни о чем не жалею. После финиша еще раз перечитал о важности питья, зачем это нужно и так далее.
Нужно недопускать таких ошибок.</p>

<p>Отдельным выводом для себя сделал, что в России пока не хочется бегать &quot;ультра&quot; трейл, тем более если там много младших дистанций.
Может, поэтому и появилась идея провести что-то свое год назад?
Задумался после финища о том, что стоит попробовать побегать 30-40 км в следующем году, опробовать разное питание для этого, получить исключительно положительные эмоции и фотографии с соревнований.</p>

<p>Трек дистанции на <a href="https://www.strava.com/activities/945645560">Strava</a> или <a href="https://connect.garmin.com/modern/activity/1681930050">Garmin Connect</a>.</p>

<p>Итог:62 место, 14:21:48... Могло бы быть и хуже, и лучше...</p>

<p><img src="/img/posts/2017-04-19-markoth-2017/medal.jpg" alt="Медаль"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
