<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: жизнь | Fightmaster's blog]]></title>
  <link href="http://fightmaster.github.io//categories/zhizn/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fightmaster.github.io//"/>
  <updated>2017-01-08T01:04:05+04:00</updated>
  <id>http://fightmaster.github.io//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[{"name"=>"fightmaster", "url"=>"https://twitter.com/old_fightmaster"}]]></name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Дорога 21]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2017/01/07/doroga-21.html"/>
    <updated>2017-01-07T23:14:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2017/01/07/doroga-21</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Буквально пару слов о прошедшем вчера событии. </p>

<!-- more -->

<h3>Заявка</h3>

<p>Идти или не идти вопроса не было. Хотелось много снега. Тренеру говорю, мол, мы тут ежегодно в поход ходим в рождестенскую ночь. 
Пойду на снегоступах 30 км. Воззражений не было. Да и хотелось неспешно прогуляться в ночи.</p>

<h3>Сборы</h3>

<p>Необходимо с собой на дистанцию взять: спальник, пуховик, аптечка, 1 л чая, сухие вещи, немного еды, фонарик, запасные батарейки.
У моего рюкзака небольшие проблемы с замком, а еще в него еле-еле все помещалось. Поэтому в день старта моя мама как-то быстро решает этот вопрос.
После 17 вечера прихожу с работы и у меня ровно час, чтобы все сложить и перекусить.
По пути навестил место финиша и проверил уровень снега и в чем идти. В снегоступах рассекать сугробы одно удовольствие, беру их с собой, закрепляя сзади рюкзака.</p>

<h3>Электричка</h3>

<p>Толпа безумцев заняла уже весь второй вагон. Получаем магнитик, конфетку и карту. Быстро забиваю точки в навигатор, осматриваюсь куда и как идти.
Сам маршрут более-менее знаком. А вот уже и приехали.</p>

<h3>Старт</h3>

<p>Начальник дистанции переоделся в Сусанина и завел нас в лес: &quot;Через 10 секунд бегите куда хотите&quot;.
И кто-то крикнул из толпы: &quot;Бегуны, это ваш шанс&quot;.</p>

<p>Много ума не надо, мы рванули. Точнее как, Костя Фирсов рванул, я за ним. И смотрю, быстро бежим, черт возьми. Перед первым КП оборачиваемся, видим громадную вереницу людей. Красотища.
После КП фотосессия для начальника дистанции, который обмолвился, что не увидимся сегодня. Хм...</p>

<h3>Беговая часть</h3>

<p>Словно зараза, она длилась достаточно долго, первую треть. Бежали очень бодро,а у меня даже воды не было с собой, обычной воды.</p>

<p>Затем пошли по заснеженной дороге, чуть вверх. Бежать по ней очень тяжело, идем. После 3 Кп резко вверх, видим сначала 2 фонарика, а затем еще 1.
Экипировочный центр СпортМир представляли 4 команды из 5 человек. Предполагаем, что СпортМир устроил гонку друг за другом. 
А у меня вообще закрались подозрения, что они там в электричке поспорили на ящик чего-то, пока меня не было.</p>

<h3>ОПА</h3>

<p>Часом ранее мы взяли еще несколько КП, бег-ходьба чередовались. Где можно бежать - мы бежали. Даже плутанули немного на одном из КП.
Костя вообще двигается словно танк, я бы сказал, что не успеваю за ним, и немного торможу процесс. Видимо как минимумм более тяжелый рюкзак сказывается, но это, конечно, лишь утешения.</p>

<p>Так вот, эта &quot;машина&quot; говорит, что не зря же КП называется &quot;ОПА&quot;. Через минуту до меня доходит, что в названии пропущена 1 буква.</p>

<h3>Финишное, после ОПА</h3>

<p>Но самое иинтересное началось после. Идти было уже совсем тяжело по полю. Скорость упала до 15-16 минут на км. И идти до КП нужно около 3 км.
Последняя часть еще под горку, и покрытие такое, для лыжников. Заставляем себя бежать. 
Уходим с КП и видим в 100 метрах лыжника без фонаря. А затем еще фонарик, а там еще и еще.</p>

<p>Я от испуга съедаю энергетический гель со вкусом пива, приятная штуковина. Однозначно не сладкая.</p>

<p>Впереди вертолетка, 2.5-3 км. Начинается она за упокой, след от бурана. По такому раскладу нас накатят в ближайщие 5-10 минут. Но к счастью, след уходит в сторону. Впереди просто заснеженная дорога. 
Тут уже шансы наши не так плохи, вот только пахать надо конкретно. Самое главное нам продержаться до асфальта.
Вот уже виднеется силуэт без фонарика. Вот-вот настигнет... Делаем последний рывок, мы на асфальте.. Но до предпоследнего КП еще бежать и бежать.
Взяли его, идем обратно... Через считанные секунды узнаем, кто нас преследует постоянно...
Да, это с улыбкой катит начальник дистанции, размашисто.</p>

<p>Пока мы выходим вновь на асфальт, этот рыцарь вночи уехал вперед. Костя прибавляет, что аж пятки сверкают. Я так, как инвалид ковыляю, и вроде как догоняю.</p>

<p>Впереди еще одно КП, последнее, буквально у финиша. Но оно чуть от асфальта, а значит нам придется свернуть в глубь леса...
Кто-то звонит настойчиво в час ночи, кому я сдался? Жена что ли, у нас тут финиш, а она названивает. 
Да нет, не должна, вроде бы знает, что телефон далеко убран. Хм, может что случилось?</p>

<p>Сворачиваем, и да, у нас запас метров 100. Фотография, и снова на асфальт. Бежим на финиш.</p>

<p>Хм, какая-то машина нас догоняет, это мои болельщики приехали на финиш. Мы в ворота, а они где-то около парковаться. Финиш.</p>

<h3>Бонусное задание</h3>

<p>Сказали, найти скаладром, там сундук, его надо открыть. Подходим к скаладрому, и я чувствую, а не придется ли лезть наверх.
Но нет, пронесло. О-да, любимое рождественнское варенье. Раз мы первые, значит будем выбирать. Нашли малиновое.</p>

<h3>Глинтвейн, печка, красная рыба</h3>

<p>Именно в такой последовательности и провел ночь. Встречая других участников. Большую часть дождались, получив еще значки супергероев, и другие ценные подарочки.</p>

<h3>Выводы</h3>

<p>Надо покупать вторую пару снегоступов и идти в следующий раз с женой. Что-то наелся я снега в этот раз. Да, и рюкзак весил 8 кг. Ужасно...</p>

<p>Болельщики рассказывали, что следили за он-лайн трансляцией весь вечер и ночь. Мол не оторваться было. Как магический сериал.
К вопросу о звонке перед финишем, это меня уже хотели поздравить с успешным завершением страданий из Маркса. Вот как! Даже там смотрели!</p>

<p>Не мог уснуть от недомоганий в ногах. Но спасительный флакончик magnesium спас положение. Боль сняло, осталась лишь усталость. 
В очередной раз поразился эффективностью данной ампулы. </p>

<p>Наш <a href="https://www.strava.com/activities/824455078">трек</a>, спустя 6-8 минут со старта.</p>

<p>Событие в VK находится <a href="https://vk.com/winterroad">здесь</a>, там сможете позже найти другие впечатления, фотографии, результаты.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Среди Стихий 2014]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2014/11/20/sredi-stikhij-2014.html"/>
    <updated>2014-11-20T00:14:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2014/11/20/sredi-stikhij-2014</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Очень запоздалый отчет о &quot;Среди Стихий 2014&quot;. Как говорится, публикую материал с проверкой на прочность и вечность. Что же осталось в голове спустя три месяца?
Совместная версия опубликована на сайте портала Маркса. <a href="http://www.marxski.ru/news/sredi_stikhij_2014/2014-10-29-148">Перейти к прочтению</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
