<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: life | Fightmaster's blog]]></title>
  <link href="http://fightmaster.github.io//categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fightmaster.github.io//"/>
  <updated>2017-04-23T18:12:45+04:00</updated>
  <id>http://fightmaster.github.io//</id>
  <author>
    <name><![CDATA[{"name"=>"fightmaster", "url"=>"https://twitter.com/old_fightmaster"}]]></name>
    
  </author>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Новая жизнь]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2014/09/03/new-life.html"/>
    <updated>2014-09-03T21:00:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2014/09/03/new-life</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В жизни настали перемены и я решил возобновить работу в блоге. Неделю назад я обновил дизайн, отказавшись от octopress.
Теперь используется нативный <em>Jekyll</em> движок. К сожалению, я потерял комментарии на disqus. Ждите появления большого количества информации :).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Amazon, или клиент всегда прав]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2013/10/30/amazon-or-the-client-always-right.html"/>
    <updated>2013-10-30T22:00:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2013/10/30/amazon-or-the-client-always-right</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Сегодня я хочу рассказать одну историю. Она не претендует на всеобщую истину, но я явно не первый с кем она случилась. При этом она еще идет, ее конец никому не известен. Я знаю точно, что спустя два-три дня я не смогу заcтавить себя написать этот пост.</p>

<!-- more -->

<h3>Amazon и kindle</h3>

<p>У меня достаточно ограниченный бюджет, и есть определенный список вещей, которых я хотел бы приобрести в штатах. Электронная книжка одна из таких. В России есть аналоги, но они дороже, и рука не поднимается на покупку. Последние два года моя мама активно пользовалась Pocketbook, но так случилось, что повредился экран. Поэтому, принял решение привезти два киндла. А тут еще в октябре вышло второе поколение paperwhite.</p>

<p>Наконец-то настал тот день, когда я заказал книжки. Спустя недельку они были бесплатненько доставлены.</p>

<h3>Впечатления</h3>

<p>Я скуп на эмоции. Легкая, очень даже, в чехле уже ощущается вес. Можно отключить подсветку, и paperwhite превратиться в обычный kindle. Пробовал читать при свете, в абсолютной темноте, мне очень понравилось. Страницы открываются очень быстро. Легко получилось загрузить книжки, послав их на email от kindle.com, добавив таким образом их в облако, через какое-то время они синхронизировались.</p>

<h3>Ложка дегтя</h3>

<p>Не хотел открывать вторую книжку, так как подарок. Но решил проверить на наличие дефектов. И у второй книжки оказалось 3 белых точки, одна заметная и две другие менее. За два месяца пребывания в штатах я уже наслышан про отношение американцев к клиентам, будь это кафе или магазин, да и сам был свидетелем. Но все равно очень сильно расстроился. </p>

<h3>Клиенты и служба поддержки amazon</h3>

<p>Так как телефон для меня можно вычеркнуть, пробуем через сайт. Для таких как я на амазоне удобная формочка в &quot;flow&quot; стиле. Пару раз пробовал ее заполнить, один раз даже предложили оформить возврат. В итоге, я выбрал вариант написания сообщения в службу поддержки. Написал кратко, в русском стиле, так и так, пришел брак.</p>

<p>Сразу пришел ответ от робота, что вам ответят в течении 12 часов.</p>

<p>Спустя несколько часов я получил письмо. Менеджер многократно извинялся, что так получилось. Амазон сожалеет о том, что мой киндл с браком. Не мог бы я им позвонить или написать в чат, чтобы они смогли узнать детали. Дальше извинения за то, что меня вынуждают им еще раз написать, и они ни в коем случае мне не отказывают.</p>

<p>Эта вежливость в американском стиле, даже если вы что-то уроните в кафе, официант моментально принесет свои извинения. Вы наступите в магазине кому-то на ногу, перед вами извиняться за то, что помешали вам пройти (такое со мной было в первые дни приезда). Я ненавижу фальшивость слов и эмоций, но здесь я совершенно не испытываю презрения.</p>

<p>Так вот, на следующий день, вечером, я сделал несколько фотографий своего киндла, чтобы описать проблему. А днем решился написать в чат, так как появилась свободная минутка перед обедом. Описал кратко, что так и так, белые точки, что уже обращался и т.д. Мне сказали, мол спокойно, сейчас все решим, переспросили о втором ли &quot;издании&quot; киндла я говорю и переключили на другой отдел.</p>

<p>И тут самое интересное. Знаете, что я услышал после традиционных &quot;hello and welcome&quot;? Конечно: &quot;How are you doing today?&quot;. И мы несколькими фразами перекинулись о том, как у кого дела. С одной стороны, я привык слышать это в кафе или еще где-то. Но вот после русского саппорта, где испытываешь только ненависть после, я был приятно удивлен.</p>

<p>Вежливость, вежливость, вежливость была попутчиком во всем разговоре. Мне сразу сказали, что нет никаких проблем, я могу сразу же его поменять на новый. Спросили согласен ли я на это. Я рассказал, что я очень переживаю, что не успею получить новый киндл, так как уезжаю скоро (через 3 недели). И тут настало время для второй шоковой терапии. Не беспокойтесь мол, мы высылаем товар, не дожидаясь возврата. Вы получите его уже в эту пятницу (а время среда после обеда).</p>

<p>Дальше следует обмен пожеланиями провести хорошо этот вечер, что всегда велкам, мы вам поможем, чем сможем.</p>

<p>После закрытия чата приходит письмо, где среди многочисленных извинений, есть ссылка на лейбл, который необходимо наклеить на коробку на почте. Как я понимаю, помимо обратного адреса, там и &quot;проплата&quot; за доставку, и так далее. Также приложена инструкция, как я могу быстро найти ближайшее почтовое отделение, и ссылка на &quot;перезаказ&quot; киндла.</p>

<h3>Придумаем завершение истории</h3>

<p>Даже если вдруг в пятницу не придет книжка, я не расстроюсь. Весь оставшийся день я в приподнятом настроении, даже пост написал. И как заметили друзья, был бы я американцем, амазон приобрел новых покупателей в моем круге общения. У меня даже желания сказать: &quot;Ох, эти тупые мальчики и девочки в саппорте&quot;, - нет. </p>

<p>К сожалению, у нас я двадцать минут слушаю музыку в телефоне, потом 20 минут убеждаю девочку, что проблема не на моей стороне, и что я раз в неделю им в течении месяца звоню, они приходят и чинят.. А если у вас не окна и не работает интернет, вам просто хана. Ох, я даже не помню, был ли я доволен службой поддержки в России по какому-либо вопросу?</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Ohio River Greenway 5K]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2013/09/28/ohio-river-greenway-5-k.html"/>
    <updated>2013-09-28T23:50:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2013/09/28/ohio-river-greenway-5-k</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>В четверг взяли и зарегились на 7 благотворительный пробег, за два дня до старта.</p>

<!-- more -->

<p>Как я понимаю, в штатах существуют &quot;скопления маленьких городков&quot;, непрерывно связанных друг с другом. В них множество маленьких парков и скверов. Но вот конкретно в New Albany длительно побегать не очень и получится. Длина набережной где-то миля. По саму городу в разы приятнее бежать, нежели в Саратове. Людей на улице нет, если и встречаешь, то смотрят адекватно. Но отношение людей к бегу и к бегающим, другая тема. Машин нет и дышится легко. Проблема в том, что тротуар внезапно кончается, а маленькая дорога также внезапно превращается в 6 полос. При этом это может быть даже не хайвей, где пешеходам вообще запрещено находится. Но тем не менее, бежишь и думаешь, а можно ли тут бежать и немного неприятно от самой дороги.</p>

<p>На машине можно доехать тут до очень популярного для бега парка, но и там круг 5 км. Если вам надо побегать 15-20 км, это немного надоест. Да и машины у меня нет.</p>

<p>Небольшое отступление для велосипедистов из Саратова, в соседнем &quot;скоплении городков&quot; велодорожка тянется на сотни миль.</p>

<p>В общем родился проект, объединить 4 моста через Огайо пешеходно/беговой/велосипедной дорожкой вдоль реки, 3 городка. Длина этой дорожки 7.6 мили. На данный момент проект готов на процентов 75-80, по моим ощущениям. Избегал в разные дни процентов 60, очень понравилось. Действительно красивые виды на реку, дамбы, просто пробегаешь то по красивой набережной, то вдоль леса, то через парк, то по насыпному холму.</p>

<p>Самое обидное, что именно наш городок сейчас отрезан от львиной части маршрута. Не хватает мостика через почти засохшую речушку и 1 или 2 км асфальта.</p>

<p>Так вот, именно в поддержку строительства мы и собрались бежать. Я сто лет не участвовал в соревнованиях по бегу, а для друга это был вообще дебют.</p>

<p>Я совершенно не представлял как мне бежать. С приездом в штаты уделил большое внимание бегу. А потом еще нашел программу и подходящий план тренировок, направленный на увелечение скорости на дистанции полумарафона. Так как отсутствие скорости - самая большая моя проблема. Я могу бежать долго-долго сейчас с одной скоростью, при этом скорость от прежних тренировок никак не изменялась, увеличивалась лишь выносливость.</p>

<p>За неделю до старта у меня тренировка (первая в таком плане) состояла из 6 ускорений по 400 метров, с отдыхом по 3 минуты (медленный бег). Скорость на этих отрезках была: 3:18 мин/км, 3:58, 4:06, 4:32, 4:22, 3:58. При этом после 3 ускорения, я думал все бросить, так как сил не было. </p>

<p>За 3 дня до старта были снова ускорения, только 5 раз по 3 минуты. В среднем это было по 750 метров. На этот раз я был опытнее и подошел с умом и скорости были: 4:36, 4:42, 4:35, 4:37, 4:52. В минуты отдыха я бежал спокойно по 6:30-7:00. И средняя скорость вышла 5:30. Но при этом после каждого ускорения я очень сильно уставал, что и заметно на последнем отрезке.</p>

<p>Может и к лучшему, что мы зарегистрировались на соревнования в последний момент. Время на раздумья с какой скоростью бежать особо не было. Сначала я хотел попробовать бежать все 5 км с 5:30 мин/км. Потом подумал, что можно начать с 5 минутами и попробовать не умереть на финише. Я надеялся, что азарт соревнований положительно скажется на этом.</p>

<p>Традиционно вначале все рванули вперед, я постарался не гнаться за лидерами. Тем не менее все равно оказался где-то в первой двадцатке. Первый километр был пройден за 4:53. Передо мной была большая группа лидеров, которая дальше бежала с той же скоростью как и я. Совсем близко, в метрах 50 был мужчина. Рядом со мной бежала женщина и маленькая девочка. Таким составом мы начали медленно &quot;съедать&quot; соперников. </p>

<p>2 км мы пробежали за 5:11. Женщина стала прибавлять в скорости и немного оторвалась от меня, мне бежалось легко, и я подумал, почему бы не поддержать эту скорость. Группа лидеров стала рассыпаться постепенно. Перед нашими глазами мелькала вдали девушка, с детьми, а в метрах 100 парень. Его то мы и решили догнать к 3 км, преодолев его за 5:02. 3 км оканчивался небольшим подъемчиком и разворотом на финиш. Перед ним раздавали воду, я хлебнул глоток, остальное вылил на себя, так как становилось уже жарко. В этот подъем я и прибавил, догнав женщину и парня, оценив одновременно отставание от остальных, их состояние и мои шансы догнать их. В принципе, они все это время бежали не намного быстрее меня, и можно было догнать их за эти 2 км, главное самому ускориться.</p>

<p>Сначала я быстро настиг человек 3, и прошел их спокойно. Следующей целью был мальчик в метрах 50, отставший от основной группы. Я решил постепенно увеличивать скорость, чтобы не переборщить и не умереть к финишу. Так как мы бежали в обратную сторону, то теперь можно было махать, кивать, кричать что-то встречным. Это подняло мое настроение и, наверное, помогло обмануть организм, что он бежит уже на пределе своих возможностей.</p>

<p>Мальчик, узнав, что я его догоняю, решил сопротивляться, хотя и сил у него уже не было. Это лишь помогло еще взвентить мою скорость. Группа впереди уже хорошо рассыпалась, и мы к ней особо и не приблизились, даже мне казалось, что отдалились. В итоге 4 км был пройден за 4:49, а скорость на самом 4 км уже была 4:25 мин/км. Тем не менее, я хотел попробовать догнать группу из 3 человек: девушка, парень, мальчик. Уже выбигая на набережную (метров 750 до финиша), я понимаю, что парня накрыло и ему хреново уже. Это заметил и мальчик, который тоже ускорился. При этом девушка убегала от обоих. Я увеличил еще скорость, одновременно думая и осозновая, что меня может хватить лишь на метров 200 только. Но, за каких-то 400 метров я смог отыграть у них метров 100 форы. Когда до них оставалось метров 5, я подумал, что надо еще ускориться, чтобы пройти их как локомотив, иначе они могли попробовать сесть на &quot;хвост&quot;. Не представляю откуда взялись силы, но я еще прибавил.</p>

<p>Впереди в метрах 10 была та самая девушка. Как мне потом рассказали, все на финише ей кричали и подбадривали, когда я пустился за ней. Но я так долго догонял ее, что было обидно остановиться в двух шагов от цели. В итоге по каким-то неизвестным мне обстоятельствам я на финише смог развить скорость до 3:23 мин/км, обогнав девушку, даже привизя ей несколько метров. В итоге последний км был преодолен за 4:04, а вся дистанция за 24 минуты. Я попал в десятку финишировавших, что очень приятно.</p>

<p>Больше всего порадовали скрытые возможности скоростного и затяжного финиша. Я до сих пор не могу сопоставить время последних 2 км и тренировок на ускорения. Спортивный азарт делает порой что-то невозможное.</p>

<p>Отличные фотографии с события можно посмотреть <a href="https://plus.google.com/100147839796222341099/posts/2839RM31rQc">здесь</a>. Из них  понял, что над техникой бега надо работать и работать, увы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Полторы комнаты]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2013/09/16/a-room-and-a-half.html"/>
    <updated>2013-09-16T22:30:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2013/09/16/a-room-and-a-half</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Если у вас пусто в холодильнике, на голове проглядывает седина, а вам лишь 25, значит что-то в жизни пошло не так.</p>

<!-- more -->

<p>Я давно уже ничего не писал в этом блоге, с марта. 
В жизни произошла куча событий, и что было не так уже не понять. За это время много раз хотелось написать про жизнь, соревнования, разработку, но общее отвращение к компу, возникающее дома, не позволяло это сделать. Сегодня был такой же отвратный день, но заставил поднять свою задницу к ноуту.</p>

<p>Сейчас я в штатах и все ждут от меня каких-то эмоций, рассказов. Вспомнились слова Мара:</p>

<p><blockquote><p>Но ему не до того,<br/>Про другое мысли.</p></blockquote></p>

<p>Недавно нашел, кажется, определение своего состояния, но оно такое же непонятное, как и само состояние. Однажды вечером, я понял, что чувствовал герой фильма &quot;Полторы комнаты, или Сентиментальное путешествие на Родину&quot;. Я несколько раз видел это произведение, но лишь переживал лирическому герою. Что-то в этом есть, знаете ли. Вы вроде и в &quot;шоколаде&quot;, вокруг вас идет прекрасная жизнь, все доступно, кто-то об этом лишь и мечтает, кто-то вами гордится. А вам нельзя домой еще два месяца, да, всего лишь два месяца. Но также как и Бродский, вы понимаете, что ничем не поможете больной старушке, детям, жене, да и вообще близким. Это состояние обреченности. Вы позвоните, улыбнетесь, скажите что все хорошо, вам ответят также взаимно.</p>

<p>Ты ходишь ежедневно по ресторанам, можешь ходить по паркам, красивым и чистым улицам, но ты никогда не крикнешь слова из песни &quot;Зато как погуляли!&quot;, неохото делиться эгоистичной радостью. </p>

<p>Вообще, в америке все другое. Начиная от унитаза, заканчивая отношением людей к природе и окружающим. Для меня это просто приятно, чрезвычайно приятно. Очень часто ощущаю себя как на соревнованиях, где 98 процентов людей разделят с тобой последний глоток воды или просто подбодрят тебя улыбкой или приветствием. Бежал, кажется вчера, встретил велосипедиста, друг другу улыбнулись и сказали доброе утро. И ты бежишь сразу как-то быстрее и веселее. Не припомню такого у нас. За одну пробежку можно встретить с десяток-два белочек. Пару раз видел скунсов, зайчат. Белки забавные, иногда прячутся от меня за дерево. Наверное, это два самых главных впечатления. Остальное - &quot;ерунда, дело житейское&quot;.</p>

<p>Ну вот, кажется что-то да и написал, хочется верить, что это конец долгого молчания. Надо бы подбить прочтенные зимой лекции в блоге, опубликовать тонну материала по тестированию, паттернам. Поживем немного и узнаем.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[25 лет спустя...]]></title>
    <link href="http://fightmaster.github.io//blog/2013/03/03/happy-birthday-2013.html"/>
    <updated>2013-03-03T21:57:00+04:00</updated>
    <id>http://fightmaster.github.io//blog/2013/03/03/happy-birthday-2013</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>На днях мне стукнуло 25. Приятно было получить поздравления от коллег по работе, друзей, и ооочееень старых друзей, с котрыми видешься раз в несколько лет.</p>

<!-- more -->

<p>На работе подарили шикарную футболочку с отголосками гитхаба.</p>

<p><img src="http://dl.dropbox.com/u/59987544/Photo%2001.03.13%2C%2011%2020%2057.jpg" width="300">
<img src="http://dl.dropbox.com/u/59987544/Photo%2001.03.13%2C%2011%2021%2005.jpg" width="300"></p>

<p>Также прошло уже 2 года, как я оставил проект f-legion.com. Сейчас я уже о нем не вспоминаю и не жалею о своем поступке.
Как я это оцениваю спустя время? Сложно сказать, это был первым и самым мощным поступком моим, когда идеологические ценности оказались выше материальных.
После этого я не раз совершал внутренние победы над самим собой. Отчасти, это было и самоуничтожение, ведь я отказался от ребенка, которого воспитывал и растил 5 лет, практически с самого рождения.
Иногда мне жаль, что я не могу его изменить и сделать лучше, а мог бы.
Никому я там уже не нужен, возможно, это и хорошо. </p>

<p>Вчера, 2 марта, сын занял 2 место на первенстве области по у-шу. Эх, тяжело мне с ним дается все, но вроде мой новый график работы и занятия с ним дают результат. И кстати, именно в этот день, как 1.5 года нет моего отца и его дедушки, которого он безумно любил...
Эх, как мне его не хватает, знали бы вы.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
